**地区行政公署**，简称**地区行署**、**行署**，是[中华人民共和国的一种地方行政机构](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")。**地区**则是行政公署所管辖的行政区，属于[地级行政区](../Page/地级行政区.md "wikilink")。地区行政公署的最高行政领导人是“地区行政公署专员”。地区行署是[省](../Page/省.md "wikilink")、[自治区人民政府的派出机构](../Page/自治区.md "wikilink")，管理[县](../Page/县.md "wikilink")、[自治县和](../Page/自治县.md "wikilink")[县级市](../Page/县级市.md "wikilink")\[1\]。黑龙江省大兴安岭地区作为特例，该地区下辖“区”。地区行政公署是现存的两种[行政公署之一](../Page/行政公署.md "wikilink")，另一种为[内蒙古自治区的](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")[盟行政公署](../Page/盟行政公署.md "wikilink")。

## 历史

地区在中国古代历史上对应于管辖数县的[府或](../Page/府.md "wikilink")[州](../Page/州.md "wikilink")，下辖县（市）而不直管居民（即不直接编户亲民）。而[地级市类似于明清时期的](../Page/地级市.md "wikilink")[直隶州](../Page/直隶州.md "wikilink")，即直接管理居民同时又下辖县。在清朝末期至[民国初期对应于](../Page/中華民國.md "wikilink")“[道](../Page/道.md "wikilink")”，但道辖域广；之后改道-{制}-为[行政督察区](../Page/行政督察區.md "wikilink")。[抗日战争至](../Page/抗日战争.md "wikilink")1949年中华人民共和国成立，在中国共产党的控制区（即[根据地或](../Page/根据地.md "wikilink")[解放区](../Page/解放区.md "wikilink")），行政层级为[大区](../Page/大区.md "wikilink")、[行署](../Page/行政公署.md "wikilink")、[专署](../Page/行政公署.md "wikilink")（即行政督察专员公署）、县四级；对应的中共地方组织分别为分局、区党委、地委、县委；对应的中共军事组织分别为大军区、军区、军分区、县武装委员会与县大队。例如，石家庄市东北的[深泽](../Page/深泽县.md "wikilink")、[无极等县在](../Page/无极县.md "wikilink")1938年5月2日起隶属于新成立的晋察冀边区政府冀中行署第二行政督察专员公署，对应的中共地方组织为晋察冀分局冀中区委二地委，对应的中共军事组织为[八路军](../Page/八路军.md "wikilink")[晋察冀军区下辖的](../Page/晋察冀军区.md "wikilink")[冀中军区第二军分区](../Page/冀中军区.md "wikilink")。需要注意的是，这时已使用“‘地’委”这样的机构名称。

1949年中华人民共和国成立时，地方行政区划为大区、省、[行署](../Page/行署.md "wikilink")、[专署](../Page/专署.md "wikilink")、县共5级。略相当于明、清时期在省下设的道、府州、县的行政层级。省人民政府为[兵团级](../Page/兵团级.md "wikilink")，行署为军级、专署为师级，县为团级。对应的，在大区设一级军区（如[华东军区](../Page/中国人民解放军南京军区.md "wikilink")），省设二级军区（如[浙江省军区](../Page/中国人民解放军浙江省军区.md "wikilink")）、行署管辖区设三级军区（如新疆的[南疆军区](../Page/中国人民解放军南疆军区.md "wikilink")），专署管辖区设军分区。很多省不设行署，而是直接下辖专署。“市”包括大区直辖市、省辖市、行署辖市、专署辖市等多种情况。例如：湖南省[湘西行署下辖](../Page/湘西行政区.md "wikilink")[沅陵](../Page/沅陵专区.md "wikilink")、[会同和](../Page/会同专区.md "wikilink")[永顺三个专署共](../Page/永顺专区.md "wikilink")22个县。

1952年起，陆续撤销行署，改为省直辖各专署。专署管辖的行政区称为“专区”。1967年开始，陆续设立“地区革命委员会”，是中央规定的正式一级政府。1970年，“专区”正式改称为“地区”。与地区行政地位相同的行政分区改称“**地级行政区**”，取代原“专级行政区”（专区级行政区）。

1978年《[宪法](../Page/中华人民共和国宪法.md "wikilink")》第三十四条规定：“省革命委员会可以按地区设立行政公署，作为自己的派出机构”［1］，由此标志地区行署开始建立。\[2\]1982年，修改通过的《中华人民共和国地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法》第42条规定，各省、自治区人民政府在必要时，经[国务院批准](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")，可以设立若干行政公署作为其派出机关。\[3\]

随着九十年代与二千年代各省区纷纷撤销“地区”行政建制设立地级市（称为“撤地设市”）。1999年1月5日《中共中央、国务院关于地方政府机构改革的意见》规定：“要调整地区建制，减少行政层次，避免重复设置。与地级市并存一地的地区，实行地市合并；与县级市并存一地的地区、所在市（县）达到设立地级市标准的，撤销地区建制，设立地级市，实行市领导县体制；其余地区建制也要逐步撤销，原地区所辖县改由附近地级市领导或由省直辖，县级市由省委托地级市代管。”

现存的地区行政公署已为数不多，主要位于偏远地区。

## 組織規劃

地区行政公署不是地方人民政府，不受同级人民代表大会及其常务委员会领导，而是作为省人民政府的[派出机构](../Page/派出机构.md "wikilink")，受省级人民政府领导，且不擁有地級市才有的[財政權](../Page/財政權.md "wikilink")、行政決策權
、計劃權等\[4\]。但地区行政公署的职能近似于地级市与自治州的[人民政府](../Page/人民政府.md "wikilink")。

目前，在一些地方仍设立地区行政公署，而不是设立地级市，主要原因是地区内没有中心城市能辐射、吸引、带动整个行政区内的各县。最典型的例子是西藏的[阿里地区](../Page/阿里地区.md "wikilink")，阿里地区行署驻地[狮泉河镇仅有](../Page/狮泉河镇.md "wikilink")12000居民。

中国共产党在地区的地方组织称为“地区委员会”，简称“地委”。与地级市的中共市委设有常务委员会不同，地委不设常务委员会。一个地区的地委委员的数量在10人左右，相当于地级市的市委常委。

地区不设人民代表大会常务委员会\[5\]，而是设立“某某省（自治区）人民代表大会常务委员会某某地区工作委员会”，简称“地区人大工委”，受省级人大常务委员会领导，向其负责并报告工作。地区人大工委主要职能是检查地区行政公署、地区中级人民法院、人民检察院地区分院对宪法、法律、法规和上级人民代表大会及其常务委员会的决议、决定在本地区的执行情况，重要情况向派出机关报告。可见，地区人大工委并不能任免地区行政公署的领导人。行政公署的专员、副专员由省级人民政府任免。地区中级人民法院、检察院的院长、副院长、审判员、检察长、副检察长、检察员，由省级人大常委会任免。地区不召开年度的人民代表大会。地区所辖各县区市选举出的上一级人大的代表直接参加出席省（自治区）人民代表大会。地区人大工委负责联络地区范围内的省人大代表、指导地区所辖各县区市人大常务委员会工作。

地区的[政协机构称为](../Page/政协.md "wikilink")“中国人民政治协商会议某某省（自治区）委员会某某地区工作委员会”，简称“地区政协工委”，为省级政协派出机构。受省级政协和中共地区委员会的双重领导，与各县（市）政协委员会是指导关系。

## 现存地区行政公署

| 地区名称                                   | 所属省级行政区                                    | 设立日期    | 行政公署驻地                               |
| -------------------------------------- | ------------------------------------------ | ------- | ------------------------------------ |
| [大兴安岭地区](../Page/大兴安岭地区.md "wikilink") | [黑龙江省](../Page/黑龙江省.md "wikilink")         | 1970年4月 | [加格达奇区](../Page/加格达奇区.md "wikilink") |
| [阿里地区](../Page/阿里地区.md "wikilink")     | [西藏自治区](../Page/西藏自治区.md "wikilink")       | 1970年   | [噶尔县](../Page/噶尔县.md "wikilink")     |
| [阿克苏地区](../Page/阿克苏地区.md "wikilink")   | [新疆维吾尔自治区](../Page/新疆维吾尔自治区.md "wikilink") | 1968年9月 | [阿克苏市](../Page/阿克苏市.md "wikilink")   |
| [喀什地区](../Page/喀什地区.md "wikilink")     | [喀什市](../Page/喀什市.md "wikilink")           |         |                                      |
| [和田地区](../Page/和田地区.md "wikilink")     | [和田市](../Page/和田市.md "wikilink")           |         |                                      |
| [塔城地区](../Page/塔城地区.md "wikilink")     | [塔城市](../Page/塔城市.md "wikilink")           |         |                                      |
| [阿勒泰地区](../Page/阿勒泰地区.md "wikilink")   | [阿勒泰市](../Page/阿勒泰市.md "wikilink")         |         |                                      |

## 已撤销的地区

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地区名称</p></th>
<th><p>设立及撤销日期</p></th>
<th><p>撤销方式</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/河北省.md" title="wikilink">河北省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐山地区.md" title="wikilink">唐山地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年3月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a>；析设地级<a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天津地区.md" title="wikilink">天津地区</a><br />
<a href="../Page/廊坊地区.md" title="wikilink">廊坊地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1973年12月<br />
1973年12月－1988年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/廊坊市.md" title="wikilink">廊坊市</a></p></td>
<td><p>1973年12月天津地区改称廊坊地区</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石家庄地区.md" title="wikilink">石家庄地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邯郸地区.md" title="wikilink">邯郸地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/邯郸市.md" title="wikilink">邯郸市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邢台地区.md" title="wikilink">邢台地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/张家口地区.md" title="wikilink">张家口地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/承德地区.md" title="wikilink">承德地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沧州地区.md" title="wikilink">沧州地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/沧州市.md" title="wikilink">沧州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保定地区.md" title="wikilink">保定地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1994年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衡水地区.md" title="wikilink">衡水地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1996年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/衡水市.md" title="wikilink">衡水市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山西省.md" title="wikilink">山西省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晋东南地区.md" title="wikilink">晋东南地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1985年4月</p></td>
<td><p>分设地级<a href="../Page/长治市.md" title="wikilink">长治市</a>、地级<a href="../Page/晋城市.md" title="wikilink">晋城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雁北地区.md" title="wikilink">雁北地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1993年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/大同市.md" title="wikilink">大同市</a>、<a href="../Page/朔州市.md" title="wikilink">朔州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晋中地区.md" title="wikilink">晋中地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1999年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/晋中市.md" title="wikilink">晋中市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/忻县地区.md" title="wikilink">忻县地区</a><br />
<a href="../Page/忻州地区.md" title="wikilink">忻州地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1983年7月<br />
1983年7月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/忻州市.md" title="wikilink">忻州市</a></p></td>
<td><p>1983年7月忻县地区改称忻州地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晋南地区.md" title="wikilink">晋南地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1970年3月</p></td>
<td><p>分设<a href="../Page/运城地区.md" title="wikilink">运城地区</a>、<a href="../Page/临汾地区.md" title="wikilink">临汾地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/运城地区.md" title="wikilink">运城地区</a></p></td>
<td><p>1970年3月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/运城市.md" title="wikilink">运城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/临汾地区.md" title="wikilink">临汾地区</a></p></td>
<td><p>1970年3月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/临汾市.md" title="wikilink">临汾市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吕梁地区.md" title="wikilink">吕梁地区</a></p></td>
<td><p>1971年4月－2003年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/吕梁市.md" title="wikilink">吕梁市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/辽宁省.md" title="wikilink">辽宁省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盘锦地区.md" title="wikilink">盘锦地区</a></p></td>
<td><p>1970年1月－1975年11月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/鞍山市.md" title="wikilink">鞍山市</a>、<a href="../Page/营口市.md" title="wikilink">营口市</a></p></td>
<td><p>1984年析设地级<a href="../Page/盘锦市.md" title="wikilink">盘锦市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/铁岭地区.md" title="wikilink">铁岭地区</a></p></td>
<td><p>1970年7月－1984年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/铁岭市.md" title="wikilink">铁岭市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朝阳地区.md" title="wikilink">朝阳地区</a></p></td>
<td><p>1970年7月－1984年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/朝阳市.md" title="wikilink">朝阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吉林省.md" title="wikilink">吉林省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德惠地区.md" title="wikilink">德惠地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/长春市.md" title="wikilink">长春市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/永吉地区.md" title="wikilink">永吉地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/吉林市.md" title="wikilink">吉林市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/四平地区.md" title="wikilink">四平地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1983年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/四平市.md" title="wikilink">四平市</a>、<a href="../Page/辽源市.md" title="wikilink">辽源市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/通化地区.md" title="wikilink">通化地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1985年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/通化市.md" title="wikilink">通化市</a>、<a href="../Page/浑江市.md" title="wikilink">浑江市</a>、<a href="../Page/梅河口市.md" title="wikilink">梅河口市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/白城地区.md" title="wikilink">白城地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/白城市.md" title="wikilink">白城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑龙江省.md" title="wikilink">黑龙江省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊春地区.md" title="wikilink">伊春地区</a></p></td>
<td><p>1970年4月－1979年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/伊春市.md" title="wikilink">伊春市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/牡丹江地区.md" title="wikilink">牡丹江地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1983年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/牡丹江市.md" title="wikilink">牡丹江市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嫩江地区.md" title="wikilink">嫩江地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1984年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/齐齐哈尔市.md" title="wikilink">齐齐哈尔市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/合江地区.md" title="wikilink">合江地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1984年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/佳木斯市.md" title="wikilink">佳木斯市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑河地区.md" title="wikilink">黑河地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1993年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/黑河市.md" title="wikilink">黑河市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/松花江地区.md" title="wikilink">松花江地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1996年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/哈尔滨市.md" title="wikilink">哈尔滨市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/绥化地区.md" title="wikilink">绥化地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1999年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/绥化市.md" title="wikilink">绥化市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江苏省.md" title="wikilink">江苏省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/六合地区.md" title="wikilink">六合地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1971年2月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/南京市.md" title="wikilink">南京市</a>、<a href="../Page/扬州地区.md" title="wikilink">扬州地区</a>、<a href="../Page/淮阴地区.md" title="wikilink">淮阴地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐州地区.md" title="wikilink">徐州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/徐州市.md" title="wikilink">徐州市</a>、<a href="../Page/连云港市.md" title="wikilink">连云港市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/苏州地区.md" title="wikilink">苏州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/无锡市.md" title="wikilink">无锡市</a>、<a href="../Page/苏州市.md" title="wikilink">苏州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南通地区.md" title="wikilink">南通地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/南通市.md" title="wikilink">南通市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/淮阴地区.md" title="wikilink">淮阴地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/淮阴市.md" title="wikilink">淮阴市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/盐城地区.md" title="wikilink">盐城地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/盐城市.md" title="wikilink">盐城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/扬州地区.md" title="wikilink">扬州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/扬州市.md" title="wikilink">扬州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/镇江地区.md" title="wikilink">镇江地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/南京市.md" title="wikilink">南京市</a>、<a href="../Page/无锡市.md" title="wikilink">无锡市</a>、<a href="../Page/常州市.md" title="wikilink">常州市</a>；析设地级<a href="../Page/镇江市.md" title="wikilink">镇江市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/浙江省.md" title="wikilink">浙江省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/温州地区.md" title="wikilink">温州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1981年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/温州市.md" title="wikilink">温州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉兴地区.md" title="wikilink">嘉兴地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1981年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/嘉兴市.md" title="wikilink">嘉兴市</a>、<a href="../Page/湖州市.md" title="wikilink">湖州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宁波地区.md" title="wikilink">宁波地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年7月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/宁波市.md" title="wikilink">宁波市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/绍兴地区.md" title="wikilink">绍兴地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/绍兴市.md" title="wikilink">绍兴市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金华地区.md" title="wikilink">金华地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1985年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/金华市.md" title="wikilink">金华市</a>、<a href="../Page/衢州市.md" title="wikilink">衢州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/舟山地区.md" title="wikilink">舟山地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1987年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/舟山市.md" title="wikilink">舟山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/台州地区.md" title="wikilink">台州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1994年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/台州市.md" title="wikilink">台州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丽水地区.md" title="wikilink">丽水地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/丽水市.md" title="wikilink">丽水市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安徽省.md" title="wikilink">安徽省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徽州地区.md" title="wikilink">徽州地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1987年11月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/宣城地区.md" title="wikilink">宣城地区</a>；析设地级<a href="../Page/黄山市.md" title="wikilink">黄山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安庆地区.md" title="wikilink">安庆地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1988年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/安庆市.md" title="wikilink">安庆市</a>；析设<a href="../Page/池州地区.md" title="wikilink">池州地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滁县地区.md" title="wikilink">滁县地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1992年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/滁州市.md" title="wikilink">滁州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阜阳地区.md" title="wikilink">阜阳地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1996年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/阜阳市.md" title="wikilink">阜阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宿县地区.md" title="wikilink">宿县地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1998年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宿州市.md" title="wikilink">宿州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巢湖地区.md" title="wikilink">巢湖地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1999年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/巢湖市.md" title="wikilink">巢湖市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/六安地区.md" title="wikilink">六安地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1999年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/六安市.md" title="wikilink">六安市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/池州地区.md" title="wikilink">池州地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1980年1月<br />
1988年8月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/池州市.md" title="wikilink">池州市</a></p></td>
<td><p>1980年1月－1988年8月曾撤销，<br />
并入<a href="../Page/安庆地区.md" title="wikilink">安庆地区</a>、<a href="../Page/宣城地区.md" title="wikilink">宣城地区</a>、<a href="../Page/徽州地区.md" title="wikilink">徽州地区</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/芜湖地区.md" title="wikilink">芜湖地区</a><br />
<a href="../Page/宣城地区.md" title="wikilink">宣城地区</a></p></td>
<td><p>1971年3月－1980年1月<br />
1980年1月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宣城市.md" title="wikilink">宣城市</a></p></td>
<td><p>1980年1月芜湖地区改称宣城地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福建省.md" title="wikilink">福建省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莆田地区.md" title="wikilink">莆田地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1983年4月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/福州市.md" title="wikilink">福州市</a>、<a href="../Page/晋江地区.md" title="wikilink">晋江地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三明地区.md" title="wikilink">三明地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1983年4月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/三明市.md" title="wikilink">三明市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/晋江地区.md" title="wikilink">晋江地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1985年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/泉州市.md" title="wikilink">泉州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龙溪地区.md" title="wikilink">龙溪地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1985年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/漳州市.md" title="wikilink">漳州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/建阳地区.md" title="wikilink">建阳地区</a><br />
<a href="../Page/南平地区.md" title="wikilink">南平地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1988年10月<br />
1988年10月－1994年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/南平市.md" title="wikilink">南平市</a></p></td>
<td><p>1988年10月建阳地区改称南平地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龙岩地区.md" title="wikilink">龙岩地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1996年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/龙岩市.md" title="wikilink">龙岩市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宁德地区.md" title="wikilink">宁德地区</a></p></td>
<td><p>1971年6月－1999年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宁德市.md" title="wikilink">宁德市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江西省.md" title="wikilink">江西省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九江地区.md" title="wikilink">九江地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年7月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赣州地区.md" title="wikilink">赣州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1998年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井冈山地区.md" title="wikilink">井冈山地区</a><br />
<a href="../Page/吉安地区.md" title="wikilink">吉安地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1979年7月<br />
1979年7月－2000年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>1979年7月井冈山地区改称吉安地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宜春地区.md" title="wikilink">宜春地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宜春市.md" title="wikilink">宜春市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/抚州地区.md" title="wikilink">抚州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/抚州市.md" title="wikilink">抚州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上饶地区.md" title="wikilink">上饶地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/上饶市.md" title="wikilink">上饶市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山东省.md" title="wikilink">山东省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/烟台地区.md" title="wikilink">烟台地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1983年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/烟台市.md" title="wikilink">烟台市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昌潍地区.md" title="wikilink">昌潍地区</a><br />
<a href="../Page/潍坊地区.md" title="wikilink">潍坊地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1981年5月<br />
1981年5月－1983年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/潍坊市.md" title="wikilink">潍坊市</a></p></td>
<td><p>1981年5月昌潍地区改称潍坊地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/济宁地区.md" title="wikilink">济宁地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1983年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/泰安地区.md" title="wikilink">泰安地区</a>；析设地级<a href="../Page/济宁市.md" title="wikilink">济宁市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泰安地区.md" title="wikilink">泰安地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1985年3月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/济南市.md" title="wikilink">济南市</a>、<a href="../Page/济宁市.md" title="wikilink">济宁市</a>；析设地级<a href="../Page/泰安市.md" title="wikilink">泰安市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/临沂地区.md" title="wikilink">临沂地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1994年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/临沂市.md" title="wikilink">临沂市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德州地区.md" title="wikilink">德州地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1994年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/德州市.md" title="wikilink">德州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聊城地区.md" title="wikilink">聊城地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1997年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/聊城市.md" title="wikilink">聊城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/惠民地区.md" title="wikilink">惠民地区</a><br />
<a href="../Page/滨州地区.md" title="wikilink">滨州地区</a></p></td>
<td><p>1967年－1992年2月<br />
1992年2月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/滨州市.md" title="wikilink">滨州市</a></p></td>
<td><p>1982年惠民地区析设地级东营市；<br />
1992年2月惠民地区改称滨州地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/菏泽地区.md" title="wikilink">菏泽地区</a></p></td>
<td><p>1967年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/菏泽市.md" title="wikilink">菏泽市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河南省.md" title="wikilink">河南省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/开封地区.md" title="wikilink">开封地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1983年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/郑州市.md" title="wikilink">郑州市</a>、<a href="../Page/开封市.md" title="wikilink">开封市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安阳地区.md" title="wikilink">安阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1983年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/安阳市.md" title="wikilink">安阳市</a>；析设地级<a href="../Page/濮阳市.md" title="wikilink">濮阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新乡地区.md" title="wikilink">新乡地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1986年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/新乡市.md" title="wikilink">新乡市</a>、<a href="../Page/焦作市.md" title="wikilink">焦作市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/许昌地区.md" title="wikilink">许昌地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1986年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/平顶山市.md" title="wikilink">平顶山市</a>；析设地级<a href="../Page/许昌市.md" title="wikilink">许昌市</a>、<a href="../Page/漯河市.md" title="wikilink">漯河市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洛阳地区.md" title="wikilink">洛阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1986年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/洛阳市.md" title="wikilink">洛阳市</a>、<a href="../Page/平顶山市.md" title="wikilink">平顶山市</a>；析设地级<a href="../Page/三门峡市.md" title="wikilink">三门峡市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南阳地区.md" title="wikilink">南阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1994年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/南阳市.md" title="wikilink">南阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/商丘地区.md" title="wikilink">商丘地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1997年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/商丘市.md" title="wikilink">商丘市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/信阳地区.md" title="wikilink">信阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1998年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/信阳市.md" title="wikilink">信阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周口地区.md" title="wikilink">周口地区</a></p></td>
<td><p>1969年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/周口市.md" title="wikilink">周口市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/驻马店地区.md" title="wikilink">驻马店地区</a></p></td>
<td><p>1969年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/驻马店市.md" title="wikilink">驻马店市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湖北省.md" title="wikilink">湖北省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/襄阳地区.md" title="wikilink">襄阳地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/襄樊市.md" title="wikilink">襄樊市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恩施地区.md" title="wikilink">恩施地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年8月</p></td>
<td><p>改设<a href="../Page/鄂西土家族苗族自治州.md" title="wikilink">鄂西土家族苗族自治州</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宜昌地区.md" title="wikilink">宜昌地区</a></p></td>
<td><p>1968年1月－1992年7月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/宜昌市.md" title="wikilink">宜昌市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孝感地区.md" title="wikilink">孝感地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1993年4月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/孝感市.md" title="wikilink">孝感市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郧阳地区.md" title="wikilink">郧阳地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1994年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/十堰市.md" title="wikilink">十堰市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/荆州地区.md" title="wikilink">荆州地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1994年9月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/荆沙市.md" title="wikilink">荆沙市</a><br />
（旋改<a href="../Page/荆州市.md" title="wikilink">荆州市</a>）</p></td>
<td><p>原荆州地区的<a href="../Page/仙桃.md" title="wikilink">仙桃</a>、<a href="../Page/天门.md" title="wikilink">天门</a>、<a href="../Page/潜江.md" title="wikilink">潜江</a>3市由省直辖</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃冈地区.md" title="wikilink">黃冈地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1995年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/黃冈市.md" title="wikilink">黃冈市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/咸宁地区.md" title="wikilink">咸宁地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1998年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/咸宁市.md" title="wikilink">咸宁市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湖南省.md" title="wikilink">湖南省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衡阳地区.md" title="wikilink">衡阳地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年2月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/衡阳市.md" title="wikilink">衡阳市</a>、<a href="../Page/零陵地区.md" title="wikilink">零陵地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湘潭地区.md" title="wikilink">湘潭地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/长沙市.md" title="wikilink">长沙市</a>、<a href="../Page/株洲市.md" title="wikilink">株洲市</a>、<a href="../Page/湘潭市.md" title="wikilink">湘潭市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵阳地区.md" title="wikilink">邵阳地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1986年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/邵阳市.md" title="wikilink">邵阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岳阳地区.md" title="wikilink">岳阳地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1986年1月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/岳阳市.md" title="wikilink">岳阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/常德地区.md" title="wikilink">常德地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1988年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/常德市.md" title="wikilink">常德市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/益阳地区.md" title="wikilink">益阳地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1994年3月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/益阳市.md" title="wikilink">益阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郴州地区.md" title="wikilink">郴州地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1994年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/郴州市.md" title="wikilink">郴州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/零陵地区.md" title="wikilink">零陵地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1995年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/永州市.md" title="wikilink">永州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黔阳地区.md" title="wikilink">黔阳地区</a><br />
<a href="../Page/怀化地区.md" title="wikilink">怀化地区</a></p></td>
<td><p>1977年9月－1981年6月<br />
1981年6月－1997年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/怀化市.md" title="wikilink">怀化市</a></p></td>
<td><p>1981年6月黔阳地区改称怀化地区</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/涟源地区.md" title="wikilink">涟源地区</a><br />
<a href="../Page/娄底地区.md" title="wikilink">娄底地区</a></p></td>
<td><p>1977年9月－1982年12月<br />
1982年12月－1999年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/娄底市.md" title="wikilink">娄底市</a></p></td>
<td><p>1982年12月涟源地区改称娄底地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/广东省.md" title="wikilink">广东省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韶关地区.md" title="wikilink">韶关地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/广州市.md" title="wikilink">广州市</a>、<a href="../Page/韶关市.md" title="wikilink">韶关市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佛山地区.md" title="wikilink">佛山地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/珠海市.md" title="wikilink">珠海市</a>、<a href="../Page/佛山市.md" title="wikilink">佛山市</a>、<a href="../Page/江门市.md" title="wikilink">江门市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汕头地区.md" title="wikilink">汕头地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/汕头市.md" title="wikilink">汕头市</a>、<a href="../Page/惠阳地区.md" title="wikilink">惠阳地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湛江地区.md" title="wikilink">湛江地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1983年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/江门市.md" title="wikilink">江门市</a>、<a href="../Page/湛江市.md" title="wikilink">湛江市</a>、<a href="../Page/茂名市.md" title="wikilink">茂名市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/肇庆地区.md" title="wikilink">肇庆地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1988年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/肇庆市.md" title="wikilink">肇庆市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/惠阳地区.md" title="wikilink">惠阳地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1988年1月</p></td>
<td><p>改设副省级<a href="../Page/深圳市.md" title="wikilink">深圳市</a>，地级<a href="../Page/惠州市.md" title="wikilink">惠州市</a>、<a href="../Page/汕尾市.md" title="wikilink">汕尾市</a>、<a href="../Page/河源市.md" title="wikilink">河源市</a>、<a href="../Page/东莞市.md" title="wikilink">东莞市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梅县地区.md" title="wikilink">梅县地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1988年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/梅州市.md" title="wikilink">梅州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/广西壮族自治区.md" title="wikilink">广西壮族自治区</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/钦州地区.md" title="wikilink">钦州地区</a></p></td>
<td><p>1971年－1994年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/钦州市.md" title="wikilink">钦州市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玉林地区.md" title="wikilink">玉林地区</a></p></td>
<td><p>1971年－1997年4月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/玉林市.md" title="wikilink">玉林市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桂林地区.md" title="wikilink">桂林地区</a></p></td>
<td><p>1971年－1998年8月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/桂林市.md" title="wikilink">桂林市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/百色地区.md" title="wikilink">百色地区</a></p></td>
<td><p>1971年－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/百色市.md" title="wikilink">百色市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梧州地区.md" title="wikilink">梧州地区</a><br />
<a href="../Page/贺州地区.md" title="wikilink">贺州地区</a></p></td>
<td><p>1971年－1997年2月<br />
1997年2月－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/贺州市.md" title="wikilink">贺州市</a></p></td>
<td><p>1997年2月梧州地区改称贺州地区</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/河池地区.md" title="wikilink">河池地区</a></p></td>
<td><p>1971年－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/河池市.md" title="wikilink">河池市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柳州地区.md" title="wikilink">柳州地区</a></p></td>
<td><p>1971年－2002年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/柳州市.md" title="wikilink">柳州市</a>；析设地级<a href="../Page/来宾市.md" title="wikilink">来宾市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南宁地区.md" title="wikilink">南宁地区</a></p></td>
<td><p>1971年－2002年12月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/南宁市.md" title="wikilink">南宁市</a>；析设地级<a href="../Page/崇左市.md" title="wikilink">崇左市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/四川省.md" title="wikilink">四川省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西昌地区.md" title="wikilink">西昌地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1978年10月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/渡口市.md" title="wikilink">渡口市</a>、<a href="../Page/凉山彝族自治州.md" title="wikilink">凉山彝族自治州</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/温江地区.md" title="wikilink">温江地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1983年3月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/成都市.md" title="wikilink">成都市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江津地区.md" title="wikilink">江津地区</a><br />
<a href="../Page/永川地区.md" title="wikilink">永川地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1981年7月<br />
1981年7月－1983年3月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/重庆市.md" title="wikilink">重庆市</a></p></td>
<td><p>1981年7月江津地区改称永川地区</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/绵阳地区.md" title="wikilink">绵阳地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1985年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/绵阳市.md" title="wikilink">绵阳市</a>、<a href="../Page/广元市.md" title="wikilink">广元市</a>、<a href="../Page/遂宁市.md" title="wikilink">遂宁市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/内江地区.md" title="wikilink">内江地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1985年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/内江市.md" title="wikilink">内江市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乐山地区.md" title="wikilink">乐山地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1985年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/乐山市.md" title="wikilink">乐山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/万县地区.md" title="wikilink">万县地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1992年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/万县市.md" title="wikilink">万县市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南充地区.md" title="wikilink">南充地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/南充市.md" title="wikilink">南充市</a>、<a href="../Page/广安地区.md" title="wikilink">广安地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/涪陵地区.md" title="wikilink">涪陵地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1995年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/涪陵市.md" title="wikilink">涪陵市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宜宾地区.md" title="wikilink">宜宾地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1996年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宜宾市.md" title="wikilink">宜宾市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黔江地区.md" title="wikilink">黔江地区</a></p></td>
<td><p>1988年5月－1997年3月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/重庆市.md" title="wikilink">重庆市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/广安地区.md" title="wikilink">广安地区</a></p></td>
<td><p>1993年7月－1998年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/广安市.md" title="wikilink">广安市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/达县地区.md" title="wikilink">达县地区</a><br />
<a href="../Page/达川地区.md" title="wikilink">达川地区</a></p></td>
<td><p>1968年－1993年7月<br />
1993年7月－1999年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/达州市.md" title="wikilink">达州市</a></p></td>
<td><p>1993年7月达县地区改称达川地区</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/眉山地区.md" title="wikilink">眉山地区</a></p></td>
<td><p>1997年5月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/眉山市.md" title="wikilink">眉山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雅安地区.md" title="wikilink">雅安地区</a></p></td>
<td><p>1968年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/雅安市.md" title="wikilink">雅安市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴中地区.md" title="wikilink">巴中地区</a></p></td>
<td><p>1993年7月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/巴中市.md" title="wikilink">巴中市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/资阳地区.md" title="wikilink">资阳地区</a></p></td>
<td><p>1998年2月－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/资阳市.md" title="wikilink">资阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/贵州省.md" title="wikilink">贵州省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/六盘水地区.md" title="wikilink">六盘水地区</a></p></td>
<td><p>1970年12月－1978年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/六盘水市.md" title="wikilink">六盘水市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兴义地区.md" title="wikilink">兴义地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1981年9月</p></td>
<td><p>改设<a href="../Page/黔西南布依族苗族自治州.md" title="wikilink">黔西南布依族苗族自治州</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/遵义地区.md" title="wikilink">遵义地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1997年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/遵义市.md" title="wikilink">遵义市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安顺地区.md" title="wikilink">安顺地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/安顺市.md" title="wikilink">安顺市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/毕节地区.md" title="wikilink">毕节地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2011年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/毕节市.md" title="wikilink">毕节市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/铜仁地区.md" title="wikilink">铜仁地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2011年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/铜仁市.md" title="wikilink">铜仁市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/云南省.md" title="wikilink">云南省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曲靖地区.md" title="wikilink">曲靖地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1997年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/曲靖市.md" title="wikilink">曲靖市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玉溪地区.md" title="wikilink">玉溪地区</a></p></td>
<td><p>1970年－1997年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/玉溪市.md" title="wikilink">玉溪市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保山地区.md" title="wikilink">保山地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2000年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/保山市.md" title="wikilink">保山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/昭通地区.md" title="wikilink">昭通地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2001年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/昭通市.md" title="wikilink">昭通市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丽江地区.md" title="wikilink">丽江地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2002年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/丽江市.md" title="wikilink">丽江市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/思茅地区.md" title="wikilink">思茅地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2003年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/思茅市.md" title="wikilink">思茅市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/临沧地区.md" title="wikilink">临沧地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2003年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/临沧市.md" title="wikilink">临沧市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西藏自治区.md" title="wikilink">西藏自治区</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江孜地区.md" title="wikilink">江孜地区</a></p></td>
<td><p>1983年10月－1986年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/日喀则地区.md" title="wikilink">日喀则地区</a>、<a href="../Page/山南地区.md" title="wikilink">山南地区</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/日喀则地区.md" title="wikilink">日喀则地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2014年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/日喀则市.md" title="wikilink">日喀则市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昌都地区.md" title="wikilink">昌都地区</a></p></td>
<td><p>1970年 - 2014年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/昌都市.md" title="wikilink">昌都市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林芝地区.md" title="wikilink">林芝地区</a></p></td>
<td><p>1983年10月 - 2015年3月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/林芝市.md" title="wikilink">林芝市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山南地区.md" title="wikilink">山南地区</a></p></td>
<td><p>1978年 - 2016年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/山南市.md" title="wikilink">山南市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/那曲地区.md" title="wikilink">那曲地区</a></p></td>
<td><p>1970年 - 2017年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/那曲市.md" title="wikilink">那曲市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陕西省.md" title="wikilink">陕西省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宝鸡地区.md" title="wikilink">宝鸡地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1971年10月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/宝鸡市.md" title="wikilink">宝鸡市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/咸阳地区.md" title="wikilink">咸阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1983年9月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/西安市.md" title="wikilink">西安市</a>；析设地级<a href="../Page/咸阳市.md" title="wikilink">咸阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/渭南地区.md" title="wikilink">渭南地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1994年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/渭南市.md" title="wikilink">渭南市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/延安地区.md" title="wikilink">延安地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1996年11月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/延安市.md" title="wikilink">延安市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汉中地区.md" title="wikilink">汉中地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1996年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/汉中市.md" title="wikilink">汉中市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/榆林地区.md" title="wikilink">榆林地区</a></p></td>
<td><p>1969年－1999年12月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/榆林市.md" title="wikilink">榆林市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安康地区.md" title="wikilink">安康地区</a></p></td>
<td><p>1969年－2000年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/安康市.md" title="wikilink">安康市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/商洛地区.md" title="wikilink">商洛地区</a></p></td>
<td><p>1969年－2001年8月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/商洛市.md" title="wikilink">商洛市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘肃省.md" title="wikilink">甘肃省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天水地区.md" title="wikilink">天水地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－1985年7月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/陇南地区.md" title="wikilink">陇南地区</a>；析设地级<a href="../Page/天水市.md" title="wikilink">天水市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/武威地区.md" title="wikilink">武威地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2001年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/武威市.md" title="wikilink">武威市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/张掖地区.md" title="wikilink">张掖地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2002年3月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/张掖市.md" title="wikilink">张掖市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/平凉地区.md" title="wikilink">平凉地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/平凉市.md" title="wikilink">平凉市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/酒泉地区.md" title="wikilink">酒泉地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/酒泉市.md" title="wikilink">酒泉市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庆阳地区.md" title="wikilink">庆阳地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2002年6月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/庆阳市.md" title="wikilink">庆阳市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/定西地区.md" title="wikilink">定西地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2003年4月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/定西市.md" title="wikilink">定西市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陇南地区.md" title="wikilink">陇南地区</a></p></td>
<td><p>1969年9月－2004年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/陇南市.md" title="wikilink">陇南市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青海省.md" title="wikilink">青海省</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海东地区.md" title="wikilink">海东地区</a></p></td>
<td><p>1978年10月－2013年2月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/海东市.md" title="wikilink">海东市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宁夏回族自治区.md" title="wikilink">宁夏回族自治区</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/银北地区.md" title="wikilink">银北地区</a></p></td>
<td><p>1972年2月－1975年11月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/银川市.md" title="wikilink">银川市</a>；析设地级<a href="../Page/石嘴山市.md" title="wikilink">石嘴山市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/银南地区.md" title="wikilink">银南地区</a></p></td>
<td><p>1972年2月－1998年5月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/吴忠市.md" title="wikilink">吴忠市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/固原地区.md" title="wikilink">固原地区</a></p></td>
<td><p>1970年－2001年7月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/固原市.md" title="wikilink">固原市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新疆维吾尔自治区.md" title="wikilink">新疆维吾尔自治区</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/石河子地区.md" title="wikilink">石河子地区</a></p></td>
<td><p>1976年1月－1978年6月</p></td>
<td><p>并入<a href="../Page/昌吉回族自治州.md" title="wikilink">昌吉回族自治州</a>、<a href="../Page/塔城地区.md" title="wikilink">塔城地区</a></p></td>
<td><p>原石河子地区的<a href="../Page/石河子市.md" title="wikilink">石河子市由自治区直辖</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊犁地区.md" title="wikilink">伊犁地区</a></p></td>
<td><p>1975年8月－1979年9月</p></td>
<td><p>所属县市改由<a href="../Page/伊犁哈萨克自治州.md" title="wikilink">伊犁哈萨克自治州直辖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吐鲁番地区.md" title="wikilink">吐鲁番地区</a></p></td>
<td><p>1975年1月 - 2015年4月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/吐鲁番市.md" title="wikilink">吐鲁番市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/哈密地区.md" title="wikilink">哈密地区</a></p></td>
<td><p>1975年1月 - 2016年1月</p></td>
<td><p>改设地级<a href="../Page/哈密市.md" title="wikilink">哈密市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - 书籍

<!-- end list -->

  -
## 参见

  - [地级行政区](../Page/地级行政区.md "wikilink")
  - [行政公署](../Page/行政公署.md "wikilink")
      - [专区行政公署](../Page/专区行政公署.md "wikilink")

{{-}}

[Category:中华人民共和国地方国家行政机构类型](../Category/中华人民共和国地方国家行政机构类型.md "wikilink")
[:](../Category/地区_\(中国行政区划\).md "wikilink")
[Category:行政公署](../Category/行政公署.md "wikilink")
[&](../Category/省级人民政府派出机构.md "wikilink")
[&](../Category/正地厅级单位.md "wikilink")

1.  [中国的行政区划地级行政单位](http://www.gov.cn/test/2009-04/17/content_1288049.htm)

2.

3.

4.  [中國第四級地方建制](http://www.aiplus.idv.tw/soviet/LPRC4TH.HTM)

5.